(超強颱風) 如大亞灣核電廠出事, 全香港人也在危險範圍內

見到有連登仔話希望超強颱風吹爆大亞灣核電廠, 但事實上, 根據美國標準, 全香港人都在危險範圍內 (80公里內)

換言之, 全香港人可能一齊死....

【本報訊】福島核電廠20公里外錄得輻射高於正常水平1,600倍，令港人十分擔心距港僅50公里的大亞灣核電廠一旦發生事故，本港究竟能否免受波及。特區政府三番四次強調有應變機制，但翻查計劃內容，疏散僅限於大鵬灣與東平洲數名居民。環保團體綠色和平質疑，港府根本沒有任何應變措施在核事故發生時保護全港700萬市民。

日本傳媒報道，福島核電站20公里外的核輻射水平，近日錄得高於正常1,600倍，令人擔心20公里防守線已經淪陷。福島發生核事故後，日本政府根據國際標準，緊急疏散方圓20公里的居民，但美國則認為要將疏散範圍擴大至80公里才夠安全。美國政府解釋，有關建議是根據福島的天氣與核反應堆狀況而作出的。

只顧及20公里範圍

本港也有為大亞灣核電廠制訂緊急應變計劃，同樣建議發生事故時只需疏散20公里範圍的居民，所以應變計劃內，只模擬了疏散東平洲與大鵬灣居民的措施。居住於大亞灣核電廠20公里範圍外、但80公里範圍內的全港700萬居民，則沒有任何疏散計劃。

工程師學會核子分部主席陸炳林表示，現時國際專家建議的20公里疏散範圍有大量科學根據支持，例如證實該範圍內含有高濃度的放射性污染物，足以危害人體；反觀80公里的疏散範圍則未得到足夠論證。事實上，美國媒體指出，美國的核事故疏散範圍也只是20公里。陸炳林認為，美國向身在日本的僑民作出80公里疏散範圍的建議，可能具政治考慮。

大亞灣核電廠是以尖沙嘴作目的地，計算50公里的距離；若是馬鞍山或西貢等人口密集的本港東面區域，相距大亞灣僅40公里。綠色和平項目主任古偉牧認為，大亞灣核電廠面積比福島大很多，一旦發生事故，「一定大鑊過日本」。他質疑港府沒有危機意識，「唔識得點評估」。

樓價跌

到時大亞灣有事你會知嗎？
應該唔會報導

福島核電站20公里外的核輻射水平，近日錄得高於正常1,600倍

fake news ？

屌
原來住大埔，北區係高危區
樓價要跌

驚撚咩
個個變晒做變種人
港獨不是夢

2011年既新聞

但文中對香港既描述無變 (全香港居民都在80公里危險範圍內)

香港人訓醒發現自己有超能力

錯！係瞓唔醒

九大症狀顯示你被輻射了
2015-06-10 由 諸城信息港 發表于健康

1、噁心和嘔吐

噁心和嘔吐是典型的輻射病的最早症狀。輻射劑量越多，這些症狀出現越早。受到輻射後一個小時開始嘔吐的人極有可能會死亡。

有時放射病起初讓人感覺不好，然後開始感覺好多了。但通常會「潛伏」幾小時，幾天，甚至是接下來的幾個星期里會伴有新的，更嚴重的症狀。

2、自發性出血

放射病可引起鼻腔，口腔，牙齦和肛門出血。它可以很容易引起人們的挫傷和內部出血，甚至吐血。這些問題發生的原因是輻射耗盡了體內控制出血的血小板。

3、出血性腹瀉

輻射「瞄準」體內細胞迅速繁殖，這細胞該行腸道。放射病的原因主要刺激腸壁，嚴重時引起帶血腹瀉。

4、皮膚脫落

暴露於輻射外的皮膚區域可能會變成水泡，變紅——幾乎像一個嚴重的曬傷。在某些情況下，形成開放性潰瘍，皮膚甚至脫落。

有時與放射病起初讓人感覺不好，然後開始感覺好多了。但通常更嚴重的症狀將出現在幾小時，幾天，甚至「潛伏」階段幾個星期。

5、脫髮

輻射傷害毛囊。因此，人們誰獲得大劑量的輻射往往會在在兩周或三周內持續脫髮。有時，這種脫髮是永久性的。

6、失眠

輻射會令神經系統功能紊亂，導致神經功能興奮或抑制，突出表現為植物神經功能紊亂，臨床症狀為頭痛、頭暈、頭脹、失眠、多夢、疲勞無力、四肢酸痛等。

7、嚴重疲勞

放射病會導致人感到虛弱和不舒服，幾乎就像有一個嚴重版本的流感。紅血細胞明顯減少，導致貧血並增加了昏厥的危險。

8、口腔潰瘍

放射病會導致或口可見潰瘍。此外，潰瘍還可能形成在食道，胃和腸。

9、感染

隨着紅細胞減少，可減少放射性疾病的抗感染的白細胞也減少。因此，細菌，病毒和真菌感染的風險提高。

根據資料檢索發現，目前國外發生的核輻射致病事件中，患者多表現為疲勞、頭昏、失眠、皮膚發紅、潰瘍、出血、脫髮、白血病、嘔吐、腹瀉等。嚴重的核輻射還會增加癌症、畸變、遺傳性病變發生率。一般來講，身體接受的輻射能量越多，其放射病症狀越嚴重，致癌、致畸風險也越大。其中，核輻射者最容易發生白血病、淋巴癌、皮膚癌、甲狀腺癌等癌症。

最搞笑啲港女驚去日本旅行幾日都驚輻射

反而住香港 咁近個大亞灣發電站

到時樓價應該跌？

好彩住大澳

我住北區第一批死先

緊隨其後

頂唔到架啦，死都冇辦法啦

大風吹 救唔救到核災難
利申: 科學達人

當沙田友奶晒野咪知囉

你就好啦！以後唔洗返工

入定幾手水泥股先等起石棺